[ROM_-_Platecarpus_Coryphaeus.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROM_-_Platecarpus_Coryphaeus.jpg "fig:ROM_-_Platecarpus_Coryphaeus.jpg")\]\]

[Platecarpus_yale1.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Platecarpus_yale1.JPG "fig:Platecarpus_yale1.JPG")畢巴底博物館\]\]
**板踝龍屬**（[學名](../Page/學名.md "wikilink")：*Platecarpus*）意為「扁平的腕部」，為[滄龍科的其中一個屬](../Page/滄龍科.md "wikilink")，身長約4.3公尺。

與其他的滄龍類一樣，板踝龍擁有長而窄扁的尾部，控制游泳方向的鰭狀肢，與致命而且充滿牙齒的頜部，以[魚類](../Page/魚類.md "wikilink")、[烏賊與](../Page/烏賊.md "wikilink")[菊石類為主食](../Page/菊石類.md "wikilink")。

板踝龍可能是[西部內陸海道最常見的滄龍類](../Page/西部內陸海道.md "wikilink")；在[堪薩斯州的](../Page/堪薩斯州.md "wikilink")[斯莫基希爾河白堊層](../Page/斯莫基希爾河.md "wikilink")，*P.
ictericus*則是最常發現的種。板踝龍已發現許多種，但部份種較為衍化，可能沒有親緣關係。板踝龍是種中型滄龍類，身長約4.3公尺。與海王龍亞科相比，[扁掌龍亞科的牙齒較窄](../Page/扁掌龍亞科.md "wikilink")，顯示牠們以小型、或較軟的獵物為食，例如小型[魚類](../Page/魚類.md "wikilink")、[魷魚](../Page/魷魚.md "wikilink")。扁掌龍亞科可能在白堊紀末期演化成相當特化的物種。

[Category:滄龍科](../Category/滄龍科.md "wikilink")